［方向正確］網民反對丁屋申請初收成效 鄉議局擬向地政施壓

元朗地政處10樓以往貼滿丁屋申請，現時則全部消失，告示板幾近清空。謝榮耀攝

7.21元朗白衣人聲稱「保家衛族」，無差別襲擊市民，有網民隨即呼籲以反對丁屋申請作「清算」。據知，作為丁屋申請重地的元朗地政處，在最近1至2周，丁屋申請告示幾乎全面消失，意味近期沒有任何新申請。有消息指，鄉議局因應「清算」，欲向地政總署施壓，要求更改反對機制，包括縮短張貼期、只可由原居民提出反對，以及每宗丁屋申請只可反對一次等。

現時地政總署收到丁屋申請後，會在分區地政處張貼申請告示14天，公眾可就申請提出反對。早前有網民在連登討論區發起，以合法途徑反對丁屋申請的行動，反對張貼在分區地政處告示板的丁屋申請，包括質疑申請人的原居民身份、懷疑申請人套丁、建屋令通道受阻或景觀受影響等。

消息透露，上述行動似有「成果」，過去一個多月，地政處接獲不少反對書，確實影響到丁屋申請程序，以往接獲最多申請的元朗區地政處，告示板經常貼滿申請，但現時丁屋申請告示幾乎全面消失，意味沒有任何新申請。

消息人士指出，鄉議局就此情況，短期內將與地政總署開會，要求該署更改反對機制，據知討論內容包括將張貼告示期由14天縮短為7天、告示只張貼在普通市民無法進入的鄉事委員會、只由原居民反對丁屋申請、每宗申請只能反對一次等。

記者上周四（14日）到元朗地政處10樓觀察，該處張貼小型申請屋苑申請的告示版，確已不見任何丁屋申請告示。

就網民發起的丁屋申請行動有否影響申請數量，以及會否更改反對丁屋申請機制，地政總署均未有正面回覆，僅指由今年1月1日至8月31日，該署共接獲1,942宗小型屋宇申請個案，同期分別批出557宗及拒絕651宗申請，但該署並無備存反對申請的數字。

919 12點半UST Way，5點沙田聯校人鏈
920 1點半港大美國旗隊，5點荃灣中學人鏈
921 2點屯門再光復，7點元朗靜坐
922 12點沙田巡迴合唱團，和你suck4.0

929 全球反赤納粹

嚇撚到班牛屎佬瀨屎

地政肯撚定會跪低

唔好傻啦，收埋左貼在後巷ja

地政你咪跪呀

驚就唔好申請

keep going

繼續唔好停

消息人士指出，鄉議局就此情況，短期內將與地政總署開會，要求該署更改反對機制，據知討論內容包括將張貼告示期由14天縮短為7天、告示只張貼在普通市民無法進入的鄉事委員會、只由原居民反對丁屋申請、每宗申請只能反對一次等。

機制對你不利就要逼人改到岩你心水 香港真係到處都充滿中國特色

只可由原居民提出反對

日期： 9月21日 時間：2:00集合，3點起步
路線：新和里 -> 屯門政府合署

屯門公園五大訴求

(一)禁打賞
要求修改《遊樂場地規例》，禁止一切在公園範圍內涉及任何形式金錢之打賞，行乞，捐贈行為
(二)投訴權
呼籲立法會民政事務委員會各委員正視民意，盡快修訂《遊樂場地規》使附近街坊同樣擁有投訴權利
(三)加強執法
要求康文署增加合資格執法人員及簡化檢控程序，加強執法及檢控違法行為
(四)正視設施不足
要求康文署及屯門區議會，正視區內老人文娛設施不足問題
(五)檢討管理
要求康文署檢討屯門公園及割下公共空間的管理，有效分配公園及其他公共空間的使用權

交通：
巴士：
58M / 58X / 63X / 260X / 960 - 紅橋站落車
黨鐵：
1. 西鐵兆康站落車
2. 轉乘輕鐵 751 (往友愛）或610 （往屯門碼頭）

「要求更改反對機制，包括縮短張貼期、只可由原居民提出反對，以及每宗丁屋申請只可反對一次等。」
on9到呢，只可由既得利益者反對既得利益者，真係膠都費時俾

[復仇閪] 國際級反套丁

做對了

好後悔點解以前唔識玩俾佢地起咁多樓

反對一次咪即係過硬？

香港好多腐敗野，只係以前冇人理會。既然公眾唔理，政府就梗係唔會理。
宜家不論係popo執法，定係套丁都進入左大眾視野，其實係一件好事。

btw，遲d d 鄉黑會唔會日日搵人守住元朗地政架？見一獲打一獲

真係正仆街黎，而家真香港人要扲返主導權！！

班牛屎佬企錯邊
如果企起抗爭者個邊
仲有機會一國兩制 仲可能繼續有地

可惜你打完香港人

香港人攬炒 一國一制
之後第一時間開你刀

連登有班手足開左post一齊投訴架
大家過去多謝佢地啦